【國歌法】眾志「突襲」公民廣場 行政署報警：保安受傷 植物受損

《國歌法》今日在立法會首讀，香港眾志在公民廣場發起快閃抗議行動，爬入政總公民廣場國旗下的花糟內，在旗桿上掛起黑底白字寫有「不歌頌的自由」的橫額，抗議國歌法令全城人人自危，被迫向國家表忠，其間有保安亦一同爬入花糟內，企圖搶去橫額，該保安報稱受傷送院治理。

眾志約7名成員今早兵分兩路，早上10時多帶同4級梯衝入公民廣場，並爬入本身是旗桿平台的花糟內，掛上抗議橫額，有行政署保安員一同爬入，企圖搶去橫額，林朗彥以擴音器大聲要求保安員放手，否則會令示威人士受傷，其後示威人士包圍保安員，其餘人士成功掛上橫額，當時多名保安員走到現場，在花糟外要求示威人士離開，多名警員亦到場戒備，又以攝錄機拍下現場情況。

行動歷時約10分鐘，林朗彥發言批評，國歌法箝制言論自由，強調市民有不說話的權利，「有權對國歌不表肅然態度」，林斥國歌法令人人自危，要向國家表忠，重申國歌法不應刑事化，亦不應藉國歌法進行洗腦教育，他們要求政府撤回法案，重新進行公開諮詢。林希望透過行動喚起社會關注國歌法，令更多市民日後參與相關活動。

眾志於行動完結後離去，與眾志一同爬入花糟的保安員則經救護車送院治理。政府發言人強烈譴責香港眾志成員今早闖入政府總部東翼前地，發言人指眾志成員不理在場保安人員的勸喻和警告，強行在旗桿平台掛上示威標語，並導致一名保安人員受傷及部份植物受到破壞，發言人指，政府總部東翼前地旗桿平台並不屬於開放予公眾進行集會、遊行的範圍，行政署已就事件報警，而警方亦已派員跟進調查。

眾志發聲明稱，行動一向貫徹「非暴力抗命」理念，批評政府的聲明顛倒是非，強調眾志成員並無損傷任何執行職務的人員，反斥行政署保安強行搶奪橫額令人難以接受，予以強烈譴責，並重申「公民廣場」是公共空間，包括旗桿平台在內的空間，理應可以讓市民和平表達訴求，眾志促請政府勿轉移視線，立即回應民間對終止《國歌法》立法程序的訴求。

眾志秘書長黃之鋒下午會見傳媒表示，今日行動是堅持在非暴力原則下履行示威權利，強烈譴責保安濫權企圖搶走示威標語，指2012年反國教示威曾一連10天在旗桿下懸掛標語，未受阻撓，示威者亦沒有與保安發生肢體踫撞，「嚟到2019年掛10分鐘都有阻滯」，認為意見表達的自由明顯收窄。

黃重申，眾志行動並非要引起衝突及爭執口角，指今日衝突因保安搶標語導致，至於會否面臨拘捕及檢控，他稱交由律政司司長鄭若驊解答，被問到為何在公民廣場設示威限制下仍作出相關行動，他批評公民廣場現時只是假開放，於旗桿位置設花糟亦是限制人民示威的手法，「政治花槽一個都嫌多」。

身兼基本法委員會委員的經民聯立法會議員梁美芬批評香港眾志的行動「愚蠢」，政治上亦絕對不智，認為事件會引起中央關注香港的年輕人是否願意接受及尊重一國兩制中的「一國」，對香港及一國兩制並無好處，呼籲有關人士在法案委員會審議階段提出意見，希望「攪局」人士「收手」，否則會引來絕大部分港人反感。梁稱有信心《國歌法》能在預期時間內通過，強調絕大部份港人均支持立法，希望年輕人不要在《國歌法》糾纏，否則令社會再撕裂及發生衝突。

多名民主派立法會議員聯同多個政黨及民間團體，早上亦到立法會示威區集會抗議國歌法立法；保衞香港運動則同場集會力撐國歌法，又不斷以大聲公對着反對者高喊「拖政府後腿」。反對團體批評，國歌法強迫人民尊重國家，指出在人民不能選出民選代表的地方，怎能要求人民愛不民主的國家。議會陣線朱凱廸表示，國歌法源起中共政權眼見有人噓國歌，而要立法監控香港市民，但條文明顯限制港人言論自由，強調將國歌法加入《基本法》附件三要求香港進行本地立法，不等於立法會同意加強無理的限制。議員區諾軒指，香港為國歌法立法，提出的刑罰比內地更為嚴苛，刑期更長更嚴重，強調反對國歌法在港立法。

香港音樂導師工會組織幹事劉先生指，國歌法立法後對國歌的表達方式就只有一種，舉例指在沒有戰爭的年代，希望以「藍調」而非進行曲表達對國家、國歌的情懷都是違法，絕對窒礙音樂創作。

咁你地就唔啱啦
植物都有生命
咁樣撞一撞微生物肯定死咗唔知幾百億

係呀
政總啲盤栽好珍貴
反而郊野公園啲百年、甚至係千年古木
暫咗佢地都唔可惜
只怪佢地生錯地方

勇武派而家好似少左屌呢d 鳩做

你試下去查下用左幾錢整果幾棵野
可能真係好貴

咁我屌囉，做咩唔向共產黨釋出善意？

@關愛座hunter 又話人左膠既

仲以為個保安變左植物人

你咁亂咁掟會染污環境架
又會掟親啲小朋友
就算冇小朋友掟親啲花花草草都係唔好嘅

植物受損

你搞郊野公園個陣唔見你咁講?

IQ題：那裡的保安最容易受傷的?

黃洋達出手未？

要cap水
不了

環保撚仲唔出聲？